**649. – Geranium rivulare** Vill. (G. ACONITIFOLIUM L'Hérit.). – Voisin du précédent. Plante vivace, //pubescente, //non glanduleuse au sommet ; tiges de 15-40 cm, grêles, ascendantes ; //feuilles palmatiséquées, à segments étroits, écartés, profondément incisés ; //fleurs blanches rayées de pourpre, assez grandes, en cymes corymbiformes ; pédoncules biflores ; //pédicelles dressés après la floraison ; //sépales aristés ; pétales entiers, obovales, 1 fois plus longs que le calice ; filets des étamines lancéolés en alêne ; anthères ovales ; //carpelles pubescents, non glanduleux. //
Ruisseaux et prairies humides des hautes montagnes : Alpes du Dauphiné, de la Savoie, de la Provence. Suisse ; Italie septentrionale ; Tyrol. = Juillet-août.